ajax.php - файл, который проверяет прикрепленные файлы в момент отправки письма (/bitrix/services/main/)
если суммарный размер вложений превышает 10 мб - на них генерируются публичные ссылки.
связано это с тем, что письма превышающие данный порог не отправялись почтовым сервером.

template.php - адресная книга.
задача состояла в том, чтобы:
1.каждый пользователь мог вести собственную адресную книгу;
2.пользователь мог совершить рассылку на большое кол-во ящиков
на тот момент я только начал знакомство с битрикс24, поэтому не знал что правил ядро и не умел работать с д7

небольшие изменения внешнего вида (перенос темы под отправителя, шапка, пагинация, доп.прелоадеры, колонка с весом письма и сортировкой) разбросаны по большому кол-ву файлов от mail.client.* до main.ui.grid. мне кажется нецелесообразным приводить файл в 2к строк, чтобы найти там:
//сортировка
array_multisort($srt,SORT_DESC,SORT_NUMERIC,$arResult['ROWS']);
//
